何栢良：當局要即時推行戒嚴級別措施

何栢良：當局要即時推行戒嚴級別措施 阻截疫情蔓延

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，本港目前正出現新型肺炎社區爆發，強調當局要即時推行戒嚴級別的措施，阻截疫情蔓延。何栢良在本台節目《千禧年代》建議，目前情況危急，酒吧及婚宴場所可暫時停業，又贊成縮短公共交通工具的時間及班次；至於食肆可以只提供外賣，也是對業界一種互救措施。他說，即使98%市民合作，只要有1至2%市民不負責任繼續外出社交，最終可能要病人或醫護人員「找數」。他認為，只有做到社交疏離，才能避免香港變成另一個武漢或意大利北部。何栢良認為，本港措施緩慢及疏漏，不斷落後形勢才會出事。他以澳門為例，有多間指定酒店讓隔離人士入住，由機場乘專車直接到酒店，中途不會有緊密接觸者，觀乎澳門近日數字，只有輸入確診但未有本地個案。他認為本港有300間酒店，有酒店已表明願與政府合作，只要每間酒店由警員把守，隔離人士無可能離開酒店。

2020-03-23 10:15:30

他說，即使98%市民合作，只要有1至2%市民不負責任繼續外出社交，最終可能要病人或醫護人員「找數」。

就係要攬炒

是撚但啦，D老細同政府高官根本唔知民間疾苦，咪爆撚到變武漢咁一齊死囉

只要每間酒店由警員把守，隔離人士無可能離開酒店。

出tg ,橡膠子彈
銳武裝甲車

冇人理你架教授

只要每間酒店由警員把守

佢都講左點解政府今次做野咁落後啦

有人理
唔理果d唔係人

黑警：我哋好忙，同無資源喎

有何栢良教授，係香港人既福氣

班狗邊到肯呀
本身係狗屋涼冷氣玩電話

咁近， 咁易中招， 不了

靠班廢鳩根本就嘥撚氣

戒嚴仲可唔可以番工

封左城都要返工